讀書已經係最簡單直接既方法去脫貧

偏偏社會大部分無成就既人

一早前設左無父幹已經唔想玩

另外

大把低學歷低技術既aa9搭經濟順風車搵到錢

就一時意氣風發自以為是

再有極多ive仔以為自己讀好多書但搵唔到錢

上面呢班人都覺得讀書無用

但事實

只有真正從讀書當中獲益既人先會知

咁要讀咩科先好?

可持續發展有專業制度既科

醫生係

護士係

視光師係

aa9唔係

飛行waiter唔係

你只係想話ive仔喳

讀書要讀得專門
市場係講供求
要好好部署條路點走

CS 係唔係可持續

Ive個課程係有質素
肯去細讀
係會有得著

大家都花同樣時間去讀

有人醫科畢業

你就ive仔畢業

人地一個鐘跑10k

你一個鐘跑2k

所以

人地一個月搵130000

你一個月搵13000

讀完u味又係多幾千蚊...

咪

有專業考試認可你個技術/學歷/知識水平嗎？

有d野講命運
唔係個個家庭都出得起錢俾你學英文

專科嗎？

工程狗

I MEAN 港大CS

我就覺得都係比升唔到大學駁上去既人
但就唔好駁咩top up野雞個d

即係又想賴去父幹？

出身問題
樓主都on9
幾多窮撚讀完ive上大學
唔係佢地唔努力讀書
係屋企搞到咁

肯讀要英文合格唔難
但要讀得好
真係講命水

但細個唔知錢既重要性 讀錯野 冇計

讀書考試制度

亦都係一個最公平既方法去將人分貴賤

李生都冇考過香港會考

其實簡單讀好d書，揀啲專業既工，唔洗下下講醫生律師，audit呀co sec呀even教院岀黎做老師，呢類都夠已經可以令你3-4年上到30k，未去到脱貧，但我諗都比好多人好

ps咁總有例外既，都大把人讀唔成書都揾好多

其實你舉極端例子出來只會令人覺得你蠢

你係唔係李生？

李生咩既年代出世？

你咩年代出世？

可笑既係

見班柒頭讀ive

所謂進修係讀d無謂既垃圾cert

然後同人講讀書唔會幫到你搵錢

心態錯你一樣閪

好多富人
都係靠市場觸覺
例如炒賣起家
讀書對窮人重要
但唔係唯一標準

學英文要幾錢

明珠台唔洗錢任你睇

明珠台冇一個反饋系統
差d

等緊3zero入來同樓主互屌

讀書係最大路既方法，但唔係唯一方法

讀科學教你去觀察，去思考

市場觸覺可以以知識為基礎去建立吧

估唔到仲有人覺得要俾錢先好好英文，而家網上資源咁豐富

一月幾千 一年幾萬
多你三千三個月去多你一次旅行
多你三千千就係三千

好多讀唔成書既人同人講話讀書無用

真係好好笑

無資格讀大學既ive仔話讀u無用

ive唯我獨尊天下第一僱主最愛

係一個YouTube 都學到揸飛機既年代
真係無乜籍口

點睇 hotel management ?

個Post名改錯
應該改做Ive仔無資格嗌窮

你係玩大富翁買地起酒店既level

定係管摺被執床既level?

on9

佢地智力反駁唔到

谷住道氣唯有負評

識人好過識字。

ive仔以為自己讀好多書
呢個年代無返1-2個master 都唔可以話自己讀得多書啦

識人同識字冇衝突
搞清楚

字都唔識，識人有乜用？

點解d廢老金句到今日都有人盲目咁彈出來？

可憐

仲有要計下時間問題

你點睇一個細路慢過人要8歲先可以幼稚園畢業？

我覺得係講緊個態度 擴闊人際網絡好過毒撚一個J書
利申認同張U cert好重要

有。我係外國讀書個陣，日日出去玩，識左好多frd，個個都有錢。個左十幾年後我返黎Sydney 個個走晒返香港大陸留返幾間屋比我話事。係每日幾間，我拎晒黎做airbnb。而家上晒軌道，請兩班姐姐做清潔，我乜都唔使攪淨係教下d客點樣搵返carpark 入口點樣行。就袋17%佣。

當我日日出去玩個陣，埋頭苦幹讀緊書個班，唔係係澳門做緊酒店，就係做緊藥劑師，護士。

就算返轉頭讀書可以做到醫生，我都寧願要返而家既生活。得閒渣下uber ，自己同d客炒下外匯。都不只幾爽

係每人幾間

兩樣野無衝突

並存更好

而家開始連呢條路都無埋
得番窮人先讀垃圾dse

你講緊乜 你堆嘢係解釋緊點解有衝突？

經濟順風車既乘客

祝你長長久久啦

讀書係會晒左好多時間去識朋友。因為你要識d交心既朋友一定係係讀書時期最多。大個有d咩要幫手佢地都係最容易會幫。

我冇話讀書唔好。但我仍然覺得識人好過識字。

咁係你識啲人廢，唔少人讀書勁又多frd

讀it 唔夠專門？
it大把cert 考 但讀完咪又係做狗同做condom

你當係我識d人廢啦。

不過多frd唔代表d咩。你多事業上幫到你既frd先得。

脫褲制貧仲快

多謝。

你地d後生既都加油啦。

it狗就收收皮先

有無人讀完ive入醫？

老實講 如果生出嚟唔聰明
靠努力最到讀到護士 物理治療
而且就算比你做到醫生 你既收入都到唔到ibank
而個班人有90%都係有強大父幹
因為ibank都唔中意請外國番嚟既

貧個問題係佢地唔會有一個好既環境讀
資源缺乏 當然都有成功人士
但只係學壞既機會更多

所以？
讀書勁唔可以識到幫到事業上嘅frd㗎咩？
有咩衝突？

一定要醫？

咁你又讀咩科呀? 咁串
利申，HKU

上面咪講左囉。

Cannot agree more. 但好多人包括我自己十幾歲果時仲係on99根本唔知讀書影響咁大 到醒覺果時已經輸人起跑 窮人父母只係識叫你讀好書 但唔會同你講讀書有用喺邊 對將來有咩實際影響

根本冇衝突，你收皮算

你同班恒大仔講呢啲?

AGGER
一早都話成班LOSERS圍爐取暖
讀者叻可以做到醫生,已經可以做到人上人
成班無料到除左怪父母窮人生仔仲怪佢地點解唔生到自己聰明D
都係果句,呢個世界好公平,如果人人都心想事成,天下大亂

IT呢？

讀書只係保障有穩定收入餓你唔死
根本就唔係脫貧
要拎醫生d專業人士講就冇得講

咁標題應該改做
做專業人士已經係最簡單直接嘅方法脫貧

香港讀大學已經係on9啦

我淨係話識人好過識字。你就係咁話冇衝突。咁我解釋你聽讀書時期識既朋友係最交心，咁你用晒時間去讀書咪識少左人。咁你話讀書叻都可以多frd。我咪話要識幫到你既frd。

其他人叻咪勁囉，但我相信都唔會有好多叻人，如果唔係世界唔會窮人多過叻人。

你唔岩聽我咪唔再講囉。大家都係討論下自己睇法。

我好多同事都係ive上top up 再考cpa一樣可以搵3/4萬一個月，無big four background 做做manger/am係無難度
事在人為啫

我又覺得讀書唔好跟紅頂白
醫科可能好搵錢,好受人尊敬
但係如果對醫學
唔係好有興趣有動力有求知去學
過程好痛苦
將來事業未必更長遠發展
個人愚見

做精算都算做保險既

另一方法，移民美國做美國人

讀得專就出國把啦
香港用唔著專才
你再專都係under一班通才

點可能係最易
讀書不論貧富都要一同競爭
唔計起跑線背景人脈差別
喺完全同等情況下要上流機會亦有限

相比起嚟
最快脫貧方法應該係爭取援助
例如劏房籠屋板間房嘅貧困戶應該用盡方法上樓
如此同場人數就少好多而且無競爭淘汰
即使要等十年八載
但就等同人地要幾百萬解決嘅生活問題
少則都係專業人士一百幾十個月人工
亦等同比起被逼租私樓嘅偽中產每個月多萬幾兩萬人工

然後喺支援嘅環境下再努力經營就可能會有進一步上流機會

不過好多連登仔都會覺得住喺父母間公屋已經好貧
無諗過已經有人幫佢地做咗脫貧第一亦最重要嗰步
就係卸下上一代負擔斬斷跨代貧窮
並且提供一個避風港畀下一代慢慢經營

大把ive仔搵得多過啲所謂degree仔
讀乞食科不如讀ive好過

讀書都要有能力先讀到
一來你要鐘意/識 點讀書
二來你屋企冇錢比你讀上去都係哂氣
你話你勁到攞scholarship我冇野好講 注定比你成功
有好多人讀書水平一般但屋企又冇錢支持佢讀 咁可以點？
我自己就dse炒中文炒到係香港讀asso/high diploma都讀唔到 但好彩屋企叫做有d錢 供我過外國讀
最後1年foundation+3年u 就畢業番香港
我自問我都唔係識讀書既人 只係我比人有更多機會

根本就香港有問題 明明大學學位咁撚小但出面想搵份舒服既工都要有degree冇學位又點黎大學生呢？

同意
文明社會，知識就係最大武器
人可以白手興家，但絕不能赤手空拳。

廢人搵藉口係咁架啦 乜都賴

又話冇錢學英文 明明youtube大把片 google都搵到教材啦
又話冇錢補習 明明上網大把資源/試題/free online course 刨自己學校本教科書同自己聽書整嘅notes已經好有用 再唔係去書局買雞精書都係幾十蚊

有啲人好鍾意冇努力過又覺得懷才不遇全世界欠咗佢咁

事實上絕大部份人都唔會用哂啲時間讀書
而讀書真係叻嗰班都唔會
用哂時間去讀書冇時間識朋友嗰班一係讀死書，一係就毒撚根本唔想識朋友

讀bba入ibank

其實入物理治療同醫科分數差距不是好大；
但最後DSE 20尾上30幾分最難拿，呢d係多年教育浸出來，d中文英文1分半分加加埋埋
同埋宜家仲有幾多公屋醫科生？一班有無十個八個？
讀書上流位置係越來越少

上一代資源缺乏，由基層晉升到中產專業人士已經算好好，起碼買到樓，唔亂洗錢生仔已經衣食無憂

大家唔洗膽心 開post嗰個係屈機sir 佢勁 唔洗同佢拗

讀書係基本入場券
但同脫唔脫到貧無咩關係
要睇你自己有無跟得上市場需求 同埋有無決心脫貧
俾你一年賺一百萬,要用走90萬既
一世都發唔到達啦

讀醫一定得 最簡單直接

講得好岩
我自己就係過來人
上大學果時揀左科搵食專科
但出到實習 親身體驗到真實工作環境之後
發覺原來唔係果回事 好討厭好討厭
但又因為人工而唔敢放棄 格硬讀埋上去
個壓力大到係真係搞到我差d有精神病
所以有時候真係唔好睇錢做人
錢少有錢少ge生活

但有個野雞degree都會多幾千

標題應改為讀醫科係最簡單直接脫貧

咁你窮真係無得怨

搵錢多少
其實係講市場供求

需要讀書脫貧既人係連讀好書都無條件
不論天資定後天環境上

資料唔流通 有咩好講

窮撚
=> 讀書
=> 入大學
=> 打輔助專業工
=> 捱死

二世祖
=> 讀書
=> 靠關係入名牌大學
=> 靠關係呃 Funding 創業 / 做傳統專業
=> 成為傑青

由此可見，窮撚輸嘅唔係知識，而係人脈

資本主義嘅特點係世襲性強，時間過去，如果唔出現洗牌，窮撚注定翻唔到身

樓主出左黎做野未?

起香港最容易脫貧方法，我覺得係考ACO/PC/海關。。。

讀書都係脫貧既方法，但又有幾多人真係可以讀到大學，樓上講出黎做audit，engine個d，係個脫到貧啊，日日做十幾個鐘之後拿到舊錢啊，但無生活呢，而且考到牌，幾年做到30k已經係算叻既一班。

如果脫貧既意思只係拿到一大舊錢，咁賣血做雞鴨應該最容易

再講，big4都唔係個個都請啦engine競爭大,supply都愈黎愈少....

再諗下，如果人人走去認真讀書，香港有幾多位置比你去脫貧?

令我諗起之前個post講條女靠睇電視考到ielts speaking滿分

講命水係 如果你出身係非州/大陸某d窮困地方 一世都接觸唔到英文係唔會學得好

但其實你係香港接觸英文嘅機會真係好多 免費報紙電視網上資源 但問心放左幾多時間落去

去補習都係夾硬迫你用多d接觸多d 你唔肯用都係唔會好

而家有心讀IQ有100好難入唔到三大

早 50 年前，窮撚冇機會讀書，但求其做份紗廠都可以有出頭天。

今時今日，學店滿佈，但窮撚即使 U grad 做到輔助專業嘅行業，都只可以做一世撚狗。

但無論 50 年前定今時今日，讀書始終唔係成功嘅基石，機遇同先天優勢先係最重要。

專科先脫到貧，講真讀三大都幫唔到你脫貧
我以前讀科大maths咪又係無意思
三大只係比到多d exchange機會，訓練多d英文

連登仔永遠都唔明，以爲父母住公屋係好差，其實政府送咗張王牌都唔用/唔識用
拿個公屋單位換張綠表，就可以抽新居屋/買二手居屋。政府仲擔保95%mortgage，隨時20-30萬就搞掂曬，做業主
連登仔就話供唔起/公屋租平/拒絕做樓奴
所以世世代代做基層，怪自己好喇，唔好瀨政府同話自己無機會

一命二運三風水四積陰德五讀書

呢句野無講錯。 所有野之中命係最重要。

命中注定有就有 冇就冇。 有人一出世老豆就幾層樓又開公司又上市。 你讀書讀到識飛都無用。

但如果你一出世係咩都無。咁努力讀書的確係最大路。

咁要讀咩科先？好迷茫
hd讀得ba科仲有咩出路先得架

以世界觀黎講讀IT係最直接最大market
但係香港=No IT 所以讀咩都係死

任何工義/行業做到極致都係會發達

如果只著眼於「讀書」只係困係個井

神科一年有1000個位，但考dse人有幾萬

入到NBA 夠會發達，年薪幾百萬至少，點解唔一出世就練波？

做最紅Youtuber又會發達，月薪幾十萬，點解唔一出世做youtuber?

點解要只著眼係「讀書」？

唔洗餓死可能就係ge，大學畢業就搵到食呢個理論只適合係香港得兩間大學果時。社會睇工作技能重要過學歷好多，學歷只保障到你起薪唔係最低水平

你個名

出嚟搵得多過ive仔都偷笑

我都覺IT係好有潛力
不過真係有實力先ok

因為靠運動發達既人一萬個都未必有一個
香港做youtuber 搵到食更加十萬人都未必有一個
但香港靠知識搵食既人每十個總有兩三個
讀書唔係在於書本，而係在於吸收知識既能力

學歷低唔係一世，但搵啲不著邊際既例子黎呃鳩自己只會柒一世

仲有生物科技,醫療科技
呢d都係有潛力既行業

讀書某程度上係要識得自學
練到自己識得改自己 d 功課為止
咁樣畢左業之後先至可以繼續進步落去

唔係長輩教或者社會講，就一定要跟，一定要只著眼於「讀書」

有時上一代既思想已經過時，社會一直變緊

唔諗下邊條路岩自己根本唔會行到落去

馬拉松冠軍講既成功方程式：
passion + discipline = consistency

完

成為「極致」專才嘅成本知唔知有幾大？

𠵱個又係幸存者偏差嘅問題

Example:
鬼唔知矽谷嗰邊做 code 狗有十幾廿萬個月？
有幾多無家底嘅賤種華人過到去做？
就當你過到去做，你可唔可以好似班白鬼咁唔洗 OT？

嫌三嫌四當自己大老爺咩，講緊窮人呀！退一萬步，上網都有大把免費而且有feedback 同interactive嘅教材啦。

唔好講讀書，大把香港人連學習，增長知識都唔願意，有時間又唔睇書學下嘢，唔係叫你去硬性咁學習一門學問，而係上wiki，pansci 之類嘅網站睇下基礎知識，擴闊視野都無。寧願一個星期打廿幾個鐘手機中國抄game，都唔去學少少嘢。根本從出世到咁大個人，都無珍惜過任何機會同時間。

讀書係咪真係咁易可以幫到脫貧就無統計嘅，但至少令你唔會咁無知同無趣。一出口就只有無知，係人都知你荷包同個腦一定都係空㗎啦。

It’s only crazy until you do it

巴打做保險定傳銷？

視光做極都係5皮幾
做account都有啦

炒股

洗撚咩
而家毅進仔出黎做黑警都搵得多過你大學普通科grad啦
香港地講讀書 晒鳩氣啦
除非你讀既係專科
唔係張沙紙真係無乜柒用

同大學畢業啲12K文員講

但係香港中學教得好少IT野
好多人會因為未試過而冇做IT
依加讀返pt degree 上網自學
就好後悔中學冇學M1M2

US

HK

完

如果講嘢無嚟墨水，只有打機同AV識到咩人啊？同你講股票，工業指數點你都唔識買啦，點睇得起你同畀機會你？識人識人，除咗做人哋親戚外，如果你話題都無要點識？

呢個比喻係我小學阿sir用㗎喎......唔通？

人脈人脈人脈
香港撈 IT 唔洗識揼曲
呃到錢請班撚狗揼就得

有 但唔多 同埋本身係天材
識有咁既人
唔洗補習都考到好高分
過目不忘咁

俾埋你用中文讀 你讀得掂咩

話屋企冇錢俾自己學英文嗰d
有冇認真上過英文堂

係思想令到你窮, 唔係職業令到你窮

所以我咪話讀U重要 做乜啫你

Sorry quote 錯

年中好多你呢啲柒頭用間u名打j
間u個名就係俾你啲撚樣搞臭

你講到好撚容易咁，現實係有錢嘅人通常讀書比窮人更叻
好簡單你睇下入u特別係三大嘅比率，住公屋嘅連住私樓嘅車尾燈都見唔到

廢時俾條屈機男話我係ive仔咋

條友憎人富貴，厭人窮

好惡頂

it係成個project收果14k
比我係富2代都話搞it啦
最易發圍唔係搞咩餐廳
搞it最易賺錢 成本低

我本人由高中開始
就用英文讀書
本身讀IT
唔可能用中文讀

你有人脈，呃到廢港 funding
零成本

想知讀咩書可以有12m樓契

護士洗撚讀書咩 東華都有得讀啦

咁你同唔同意如果入唔到呢堆科就不如咪撚讀直接做野 或者讀個ive HD搵多幾千?

外行人你識條鐵咩

當你打機嗰陣，可以接受到隊友廢/裝備差/唔暴擊/唔跌素材⋯⋯嘅條件，可以心抱怨但口不說，認認真真咁打埋佢，咁先係成熟。

利申：次次都激到爆血管。

搞到香港無人材

搞個 i-vtec search engine

讀好書
早日移民

樓主物管師月入50k喎

DSE 24-26 分入去，畢業做幾年都上到經理啦，人工過到2萬都叫做脫貧啦

樓主有咩成就比人參考下

大名頂頂既屈機男都唔識?
想當年係格離登鬥捐錢

我記得話退出唔再上

其實為揾錢夾硬讀啲冇興趣嘅嘢係最辛苦

錯 係再直接啲搵幾多錢
12k博士話50k Ive仔賤
搵唔到錢讀幾多書都係假(特別適用於窮人)
老豆老母只會話你讀屎片

信我 就算講明讀書就可以脫貧/生活變好 大多數人都係唔會讀 因為大部分人都係懶同只係會係會比籍口自己

做私人工只會愈做愈霉
做政府工 儲錢快又穩
你買樓 銀行都借多d比你
咪打私人工 只會比老細剝削

根本唔關讀咩科事，係香港個K型社會搞成咁。

又唔見外國好似香港咁

睇下咩公司啦，濕尻港資同外資已經兩個世界

你不如返印度食蕉啦

喺度搞事

啱呀 細細個喺公屋大 而家25歲月入六位數字 搬左出來

外國讀書時期已奉行work life balance
人地番學踢波玩團體遊戲打棒球

香港人死咕咕係班房讀書背書
靜係識鬥排名

讀書差唔緊要
你運動叻幫到學校跑分就得
咪就係將來社會大學影子

就係樓主哩啲仆街思想 搞到啲學生出路單一 日日去死

呢個post已經大把

大把冇家底朋友都想做
不過太多人搶

一個鐘2k我都想做wor，我同你每日番夠10個鐘又點話

脫貧最簡單直接方法係讀書

但唔係唯一方法

你唔明？

智力有問題？

住公屋你考到督察 ao
已經跑贏人地十幾廿年
話逼4果d咩第2,3年已經3皮
真係關人撚事咩
我鍾意政府 係唔做私人

係 其實係心態問題 四年大學 你要9fing過可以 你要搵intern exchange 自學新野都可以 無人會好似小學咁逼你管你 如果你9fing 完話讀書無用 不如早D做野 你不如問下自己前4年做緊乜9 不過算喇 一定又有堆會賴出身唔好 窮之類

邊度公平
人人都適合讀書咩

如果個細路本身係有運動天分 最簡單直接嘅方法係讀書？
讀書係香港一啲都唔簡單 依家啲細路又咩OLE又剩 又要補習 讀書個成本都好高
未計家境唔好冇得讀名校band 1 入左啲差嘅學校成班教畜咁就一世

讀乜讀書，MK仔唔洗讀書返學，中三出黎做倫敦金已經脫貧屌打班大學生。

從良咪考警察
點都贏班大學生

咁我地歷史...
無野了，出返去揸兜先

Agger 大把人有資質有恆心 但有其他因素令佢升唔到大學

巴打 如果有時間睇下我 前兩日個post幫手解答下 我真係好苦惱

其實你有咩資格笑人
石Q

年代唔同，上代冇讀書嗰班死好命入到公務員而家退休不知幾撚疏乎

政府大家庭幫到你

樓主依條現實失敗撚真係好鐘意上網鳩up
貼撚左20m 樓契未呀

就算唔買居樓，
每個月交千幾二千租已經屈機
一個同事搵三皮租私樓萬二蚊
另一個搵兩皮住公屋二千蚊
其實佢地一樣人工

今時今日搵幾多先算脫貧

時間精力就係得咁多
無可能又social又擺時間温習做其它野

讀書只係脱貧既其中一種方法 但絕對唔係最好個幾種

係香港 無可否認識人係好過識字 同樣你冇良心都可以搵大錢

你講呢班唔係一般人，已經係精英
咁有乜價值討論

不能同意更多

你認真覺得3風水係啱？

最大問題係好多人錢多咗就身痕
吃喝玩樂洗晒
1萬蚊個月，一年都12萬
挨4-5年都有50萬以上，慢慢都有實力上車啦

樓主 岩啊 追蹤你先
琴日開左個post 情況大致同你一樣
大部分人唔知比人洗左腦定乜野 好多歪理令到一件事本來簡單直接就可以達成 但係就會話又父幹又乜乜柒柒 又話天生 又點點點 好多藉口

其實讀咩唔重要，讀得精明識應用先得，
讀死書都係脫唔到貧

識做人都係脫貧其中一個要素

講真
咁多人鐘意打機 以打機為例
一般人玩得唔叻有以下情況：
話自己冇錢課金（自己課埋d垃圾）
高技術操作既角色唔簡 （簡d冇腦角色 咩都做唔到）
賴個天唔比自己有充足既反應 （其實自己都練唔熟）
賴隊友垃圾（其實自己都冇好 係度圍威喂）

好多小小既例子都可以舉證一般人既思想

讀你老母書
洗讀到好勁咩
去做護士咩貧都脫哂

做護士都要讀degree啦 on9

你咁講最簡單方法都做唔到點算？
比你唔高唔低出黎做個文員每月3萬lor最多

你唔識就唔好出來柒啦
有護士學校 on9

網上資源係豐富 但唔係個個細路都擁有上網

2m佢都冇啦

on9 果d 係登記護士 好撚低人工
脫乜撚野貧 唔識就摺埋收皮啦

人地咪講左最簡單係讀書lo
咁你就可能話讀書讀唔成咁點啊 最簡單都唔得
咁人地都有答你唔係一定要讀書lo 只係最簡單係讀書咁解

有錢佬信風水
然後周圍捐錢積陰德投資下世
窮人不斷讀書又冇錢積陰德
然後下世不停loop窮撚生活

只可以話大家太幸福
唔係太明白咩係跨代貧窮
講緊未畢業已經要諗養家養父母
唔係畀家用而係真係照顧衣食住行生老病死
佢地最簡單可行脫離困境嘅方式就係尋求援助

只係鑑於香港嘅低能制度
即使係有需要人士如果唔策略性鋪排都可能拎唔到援助
好多貧困戶就係咁持續艱苦

你縮返去你老母個西啦
生到你咁on9
仲係度扮哂識

有護士學校ga d人唔知沖出黎真係好大獲

讀完又係靠父幹
你老豆有實力
你野雞都屌打全世界
你要知道悟空個仔同斯路個仔既分別

人地由DNA開始已經屌打緊你
你以為讀完大學了不起？
講真做多兩年野你就知道你個大學學位狗都不如
一街都係大學生

讀完書會脫貧就真心未聽過，入地盤做學師開始做二十年拿住兩三個單位起手既就真係見唔少

聽班濕鳩老師話讀完書出去做就二三萬起跳果班就真係死撚得，事實係大學出黎好多都係萬七八起步，仲要做生做死都冇人賞識，你以為讀書叻有用，你咪負責做晒d野佢囉，你個有錢仔同事就負責同你上司諗放假去邊到玩，去邊度叫雞

好啦，到你打理到成個部門有聲有色，全世界都為你拍爛手掌既時候，你以為終於推圈出個頭黎？
你上司就會同你講做到好，跟住轉頭入房拿晒你既功勞，之後升你個有錢同事職，最後你個有錢同事就會同你講，下次就到你架啦

醒未呀港西，讀書有用？ 呢度係香港呀，你最打得即係你死先呀，明唔明

利申：真人真事，有錢同事不是我，以為捱出頭同事也不是我，花生友一名，忽相認

轉一轉諗法 冇得上網就睇書 問老師
大把方法 大個左先有些小錢去上網令自己再快d

別開始連登個個50k理論
搵返平民去比

你睇下呢度啲濕鳩連燈仔，成日話乜撚嘢人脈，屌你老母晒撚氣啦，自己乜閪技能都冇，就想人哋係手指漏D畀你，隨時揸泥頭車，做清拆嗰啲都仲有用過你

點睇讀完degree但做啲唔洗讀都做到嘅工

仲大大聲
可能自己報錯EN果D
就以為世上冇RN果D

咪就係
打少半個鐘game
聽吓ted 睇吓明珠
全部有中英字幕
都夠你保3入u啦

梗係要大大聲 唔係d人真係以為讀書冇用
一開始冇條件就做住先架啦 慢慢轉返RN
怕乜？

有真說話了

太多人圍威喂盲踩要有父母幫先學到英文

on撚9 你讀完個hd咪又要讀返4年pt degree補番 叻唔切得個hd你點撚樣升上去護士長呀

先唔講跨代性貧窮，資源差距，信息人脈不對等

樓主唔識學歷通脹

我當全世界做到碩士

負責洗廁所嗰個都係碩士喎

根本而家係社會問題，即係產業經濟發展停滯

咩讀書幫到你脫貧真係不學無術啦人先信

唔洗睇 脫貧方法大把
但講得多 睇post既人會被人誤導左

係啦係啦
自己柒咪潛lo

一個傻鳩讀唔讀到degree都成問題
hd一出來RN都28k一個月
可以pt15升到25頂仲唔好呀
讀咩degree有呀
醫生定律師呀?

下下一定要升職先知足?

大學學位仲唔夠多？ 已經太多廢柴入大學

投資先係脫貧既方法

仲講緊讀書做專業人士賺月薪果啲，只係最低層次既儲錢方法

機會留畀有準備嘅人，你HKU同恆大都係大學生，你係老闆會含？

你個護士hd都要3322啦 都未計你要讀埋pt degree先有得升職
講到做護士唔洗讀書咁 登記護士就真係唔洗讀啦

講真求奇讀個8大degree 比心機d讀有2nd up
big4捱幾年都一定有3,40k

銀行一堆mid level既工30k up
讀civil 肯做contractor 做2,3年30k都走唔甩
讀it 40k哩個時勢又係容易
唔係話你唔讀搵唔到哩個數 但讀左要搵哩個數唔會話好難囉

以同樣無父幹計 專業人士用黎投資個本金都多過你普通ive仔啦

你明唔明我想講乜
讀書最簡單都搞唔掂點算，咁搵d高難度d方法去脫貧？ 即係唔識行你仲可以跑同飛？

我同意讀書可以脫貧但肯定唔係易，香港每年咪得500個醫生， 唔好同我講護士係脫分下麻

貧變中產都算係脫既
兩個人做護士公一份婆一份
其實都生活到仲可以每年去下旅行

下世先脫貧今世點好？

又有白痴打識人好過識字理論
做所有比較之前都要做到其他因素不變先做比較
當識既人多加上有一定學歷 另一個識人多但少讀書
你會選擇邊個
當然我都好同意識人多係好過做一個高學歷既白痴

拎綜援排公屋拎傷殘金等下世享福

所謂讀書脫貧

即係天資高所以投入努力嘅時候收益會高,

如果天資高產出大於一小康之家資源訊息人脈產出，
你咪可以脫貧囉

貧窮面對嘅嘢有好多，

以我自己為例
最仆街父母教錯你嘢，
例如父母教你2+2=5嗰啲還好，
最慘係教你錯誤學習方法，
例如唔用拼音逼你死記一啲英文，
雖則嗰陣個個屋企都有電腦但你冇，
所以寫啲中文讀者落去方便自己拼，
但父母就聽唔知啲有電腦聽讀意嗰啲人講唔好寫中文拼音，
搞到我成個ce 到係硬記啲英文，
最慘仲要我有讀寫障礙，
professtional 咁易記 我都要分十三個字母順序再另外一個讀音咁記

最慘係赤貧要返part time 嗰啲，
時間呢樣資源都輸埋，唉

最後頂唔順中埋抑鬱

然後大學個個都覺得有閱讀障礙又咁柒蠢都讀到u 好勁

最後勉強讀到乞食科，人又唔叻，咪做萬幾蚊濕鳩文員囉

中咗抑鬱仲要睇政府公立醫院，冇得返政府工

讀書可以脫貧信咗好耐

但無天份嗰啲可以收皮

btw 李嘉誠小學畢業

都話讀書只係其中方法囉 唔得咪轉lo

你明未啊 睇返樓主d point啦

你係咁問點算 企左係度卡住都唔係辦法架啦 簡單,大把野簡單啦

都話讀書唔係最簡單

學英文要錢，多謝提供笑話

無人自願為恆大生你明未？

學英文係睇幼稚園小學，我諗唔想小學生英文好過9成大學生

而家有電腦真係唔使，以前要一部翻譯通或電腦或補習嘅價錢掛

3322要求咁低仲想點
唔升職, 頂都有40幾k

你想升咪自己進修囉
你讀完degree想升職就唔洗進修?
你下面果堆捱幾耐先開始追平人地起薪

big4捱幾年唔考牌點30, 40k呀
銀行band6就有呢個數到, 請你先算啦
it仲on9, 40k要升到最少SA先有

睇少D上班台啦

都話叫你唔讀得就轉唔讀lo
唔得就唔讀啊 唔好咬住唔放一樣缺點上
答左你3次

咁咪姐係代表要脫貧就去讀書囉 講咁撚多講經咩 進修唔係讀書？

唔通人地學英文唔用英 靠電視字典又話過你知咩

有無巴打教下小弟，master 都非專科，下步點好

冇絕對 只係樓主比左個簡單方法 你唔跟冇人迫你 方法大把

可能佢窮到冇錢買電腦呢

吓我九十後讀完al 先返 part time買到

醫生/律師
that's all
入唔到就等入政府/跳樓

有朋友好有目標 恒大畢業 考紀錄部隊督察 完

一年先用兩萬？交稅、電費呢？

會考得1~2 分， 甚至0 分嗰D

根本上已經係放棄自己嘅狀態

要有學位先叫讀過書？
當年李生就係細個家貧無機會讀書，大個自己一路做嘢一路自修學問/英文/商業知識

不如你簡單直接d話脫貧要靠自己努力咪算，你講講下都唔關讀書事

55 你繼續你既睇法 一直打沉自己 記得keep住唔好變通
係咁

有心既一定學到既
圖書館電腦免費用既
再唔係問屋企借住錢買又得

咁我問下你讀書唔係最top個d 會考2x分入大學讀商冇人脈入big4每月3皮個d仲可以點變？

講到話變就變，我就真係唔識變la

我份人比較相信先天優勢同屋企人栽培，通常有錢人生出黎對仔女都一定唔會蠢得去邊，99分天才加1分努力已經超越100努力。

同埋窮撚細細個點會知原來學好英文係好重要，原來讀書叻係好重要，你只會覺得老母講啲嘢戇鳩，到你發現都可能中學，入到間廢柴學校，廢撚嘅你要用幾多努力天可以追得上天才？

如果你讀書唔叻但有小聰明我覺得都可以有機會脫貧，但呢個世界真係有人蠢到讀唔成書，讀極都唔入腦。

火影都係鬥血統啦

中咗抑鬱冇得返政府工？

影響最大可能係家長本身學識唔多，變相講嘢說服力低
自己英文唔好又真係好難說服到仔女信服
就好似自己食煙但叫人唔好食煙咁上下

我要放大印係屋企 警惕我嘅小朋友
至理名言

讀書??
一係讀神科,
一係唔好讀,

唔咸唔淡出到泥, 咪又係差唔多

有冇睇過窮爸爸富爸爸

得啦 你話冇方法就冇方法
係咁

你識班friend有錢冇得講
而且出得去留學本身都唔慌窮拉
我地而家係討論緊窮->讀書脫貧
窮人根本唔會識到有錢又幫到你嘅人
唔同你sell保險已經好好

讀IVE工程，好過入U讀廢科

咁hd 加個3大degree grad 一定屌打大部 ugrad
ive 又得左
in ive we trust

又真係有人聽看更屈機男講野

讀書
未必一定係讀張證書返黎嘅
睇書進修都係啦

工程夠幾專業都唔過5萬

視光師

唔使回三次
嗰陣唔同而家
圖書館基本上係爆滿
邊輪到你用

窮嗰個係係屋企，
正常九十後中學高中同預科點會無電腦呢？
屋企人細個開始過大海爭人賭債呀嘛！
講過無數次啦還到出嚟做嘢兩年佢先還完

最需要錢嗰陣一蚊比唔到我

係窮撚焗睇公立醫院！

有精神科紀錄！理得你好返未終身冇得做任何政府工

窮人真係好正

做女人
做雞

香港人最憎就係進步

點會呀，起馬證實左你有病先唔請你啦

因為佢地覺得係香港讀完書都係出黎做狗
真係冇啲骨氣

我冇睇user name

好似樓主咁做看更做到搵幾皮真係唔係個個都用到
所以要努力讀書

其實香港進步速度過快,
完全冇考量過香港依個城市承唔承受得住
一味快、快、快
十足十某柒頭國家係咁鼓吹咩超英趕美

其實係香港
只要中學畢業就可以應付大部份嘅工種同工作
大學同職訓學校應該分開
有心研究嘅繼續上大學
投身職場嘅就入職訓學校
唔應該存在某一方睇唔起另一方嘅情況
互相尊重、平衡,
社會先可以向前發展

同港豬講呢d晒鳩氣啦

真喺有

OLE依樣嘢同IES直情係distractor ,一啲用都冇

有得查㗎
佢唔知你咩病
總知有精神科記錄

圓方保安部風櫃房首席經濟分析師

書中自有黃金屋

本來係講以前平民可以靠讀書考科舉做官，然後發達（宋朝讀書人勁多福利，鄉下仔過到童試都可以改善到少少生活）

依家咪一樣

只不過讀專科會脫貧得快d

讀文科就要考政府和做老師

窮狗開post講脫貧都有咁多正皮

其實香港你有得住就唔會點窮，你做乜都最少有1xk,係住搶你大半走先咁窮，講到尾都係d 19房屋政策，呢樣野香港真係差sg幾十條街

其實audit 供不應求，個人正常又有正常big6 bba degree都可以做得，就算做2nd tier都一樣咁既數，最多做一年再轉番big4，你話ot到癲，咁都係trade off啫，但4年後轉番岀黎唔做firm就35k up 穩收，先講緊你27,28歲

咁你翻印度食蕉啦

你咁講以前既大學生個個都月入十萬
而家再讀大學生係唔係遲左好多年
所以要讀到上碩士博士先可以level返人地幾十年既經驗?
要讀到幾多先叫足夠

agger

唔一定話脫貧 但都可以過番d好少少既生活

以成日比香港人笑既it狗為例

ee/cs u grad拎住張沙紙 唔洗睇咩hon 依加個市場大把人爭住請 大部份17k起跳
識個朋友city ee defer+ 3rd hon出黎,17k大把人要,做左幾個月甚至話有同學話公司出18k挖佢走

肯比心機既番工果陣學多少少野 勤力d轉下工轉pt 幾年上30k其實真係唔難

更加唔好講依加degree教既cs野都係concept野多 甚少教你real code點打 幾乎個個都係出到黎做野先開始學 每種lanuage 都係大同小異.

更加唔好講呢d科英文要求低 入學要求又低 人人叫水泡科但你捱得掂既前景好過絕大部份科

利申番緊it dog intern
望住隔離位個ft同事23k一個月但係佢既生活就係

遲半個鐘返
返黎玩陣荒野亂鬥先
訓一個鐘
開始做兩個鐘野
食個半鐘飯
做15分鐘野
訓一個鐘
玩下荒野亂鬥
再做兩個鐘野
準時放工

當然it狗要趕project果陣真係ot得好勁 但平時hea起黎都真係好撚hea下

雖然話就話香港人真係唔太重視it 但真係唔明點解成日踩it

斯路？
無閑呀

學歷應該要通縮

讀完大學出黎死做爛做好多年先搵得兩萬三萬咁就叫脫貧？
最多咪叫岩岩好生活/生存到

究竟你明唔明我講乜？上面嗰段咪講咗，絕大部份人唔會用哂所有時間讀書，咁識人同讀書咪可以同時進行，所以先話兩者冇衝突。至於讀得有幾叻就睇天份

用哂所有時間讀書搞到識唔到朋友嘅人都唔知有冇1%，呢1%仲要唔係真正精英

香港有一半人住緊公營房屋，講真我又唔覺真係咁差，難道要全民住阿公？咁只會進一步養懶人

問題只係富戶政策落後，加上大陸資產查唔到，令到珍貴資源落錯地方

差d比你嚇到，一半人？上面話2成咋wor
點講都好房屋佔人工一半以上一定唔正常
香港衣食行根本唔貴，再者全部住公就養懶人？居點計？

風水好緊要。風水現代化黎講係一種統計學黎。 係前人經歷無數次之後得出嘅結論
就拎水為財做例子。 點解前人覺得水為財。因為舊時冇水務系統。 一個地方例如村做單位咁。 左邊村有水資源。同 右邊村無水資源。已經係一個好大差別。 有較近水資源果條村。可以種田可以養生畜 自自然然帶動埋其他產業。 冇較近水資源果條村就淨係為水資源都已經花費晒d時間。發展自自然然比較落口。 識得去選擇一個比較有利既環境都算係風水學。

都係 我成日都話讀大學冇咩用 但因為我自己有得讀 唔似d人入唔到係度話冇用

> 讀書已經係最簡單直接既方法去脫貧

你睇下上面幾多人話讀書唔係咁重要, 佢哋嘅字典同理解裏面 讀書就係考試. 學位, 沙紙. 完全係香港獨有曲解晒讀書本來嘅重點.

仲要話好多有錢嘅人成功人士都係靠市場觸覺...... Sigh

與其話讀書, 正確嘅字應該係 "學識". 李嘉誠可能冇學位 ( 榮譽嗰啲唔計 ) . 但係佢睇過同讀過嘅書絕對唔會比而家任何一個大學生少.

你個人冇學識冇修養, 冇文化, 冇見解, 咁講真你有錢都仲係 "窮". 思想貧窮.

唔一定要好有錢、咩財務自由
但要有個小康家庭，真係靠讀書亦唔洗太叻就得
求奇比你做到個老師、護士已經差好遠
如果同對方都係差不多職業，兩條友加埋FG隨時已經搵60k
一齊努力儲下錢洗細d幾年買到樓唔係夢

你話要做千萬富翁咁可能真係要好講運、好有智慧
但小康真係唔難做到
可惜依班小康家庭既人可能已經係最top 10%既人
其餘90%都仲係唔知做緊咩咁

見到中學同學讀到POLY 3寶
出黎30K起跳
我就揀埋商科讀
公開試同佢只係差幾分
但25歲後既人生已經唔同哂

其實都係，語文真係好講感悟
諗起個陣操閱讀卷我文言文唔知點解冇乜背字練習個啲，但係一睇就會知篇文大約講咩，相反我有啲同學死背爛背最後都係唔明

讀完咪頂多比你搵到200-300k一個月
仲要做餐死

mo組合

你覺得家陣入big4 幾年拎3-4皮好難？ 專業人士唔一定講醫生律師既，就算會計師老師工程師都可以搵到兩餐

其實有冇諗過係你比較標準唔公平，你拎窮人同二世袓比較起跑線根本冇意思，事實上窮人讀完大學相對其他窮人向上流動機會已經多好多，冇記錯ching好似埋大grad有2x k一個月，你諗下如果唔讀書由低做起要幾耐先搵到你個人工呢？當然啦，讀大學幫唔到你發大達，但而少in general 一定有更大機會向上流動囉

的確係
好多有錢人就算二世祖都好，佢地嘅上代，佢地嘅祖先都係書香世家

同意，輸在起跑線

三寶同學表示你都識講差幾分啦
我地夠同medic差幾分咋嘛

不過三寶好難升職 係得起薪高呢個優點

拎3,4皮就脫貧
咁讀完中學做毅進警幾年都脫到貧啦

偽進警做十幾年頂薪得3皮，big4做3-4年已經3皮你覺得有得比較？ 窮撚唔讀書做整世都未必有3-4皮，當然你話要發大達好似李嘉誠咁冇得講啦

正正常常30歲前都升啦

咁所以咪話標題改做 做專業人士係最簡單脫貧方法囉
Btw pc max. 得3皮已經n年前嘅事啦

睇完你估唔到咩，而家做咩唔誁你知。 所以係到駁我條友唔係尖子而家1x0k 就係未做野的小朋友

最後同大家講聲讀書中上英文一般冇人脈ge你係唔好㨂商科，一係就gbus/gf

我中意你咁解釋，不過而家科學咁勁冇必要再用呢套。 就等於西醫》》中醫，理論vs統計

呢句說話我一直都非常贊同
不過我睇嘅“風水”係指所有策略性方式
例如要升職除咗做好份工增值自己
跳出跳入過下塘呢啲策略性方式更有效

而“積陰德”我就視為人脈

讀書係最容易建造奴隸既方法，
每年都有一籠籠俾學制搞到自己唔知想點既後生仔加入勞工階層

咁其實d風水陣乜乜乜有咩用，用策略去舉高風水為乜？而家呢個世界最有錢/成功係鬼佬定風水佬？
我就真係唔q信黃道吉日，呢d係統計學定天氣預測？

正常人讀書集中力記憶力係一般，想要成積好一定擺多勁多時間去温，上補集班背雞精
點識出面上層人仕

有修養文化都唔係讀學校個d
比我讀多本國家地理集誌同上youtube，netfix睇好過

又係一d心靈雞湯人，有錢就=有學識？用有錢佬做例子就啱咩，中學生作文？
你不如用馬雲做例子？佢靠賣假野起家，咁啱又係中國呢個唔尊重知識產權ge國家到發圍，你又唔讚下佢。李生靠抄地產又一樣。

改撚左標題佢啦
識人好過識字根本就係冇得駁

我講緊公營房屋，係包括出租同資助
2018數字係44.7%人口

44% fine,即係3M 人住啦，4M人要買私樓啦？
香港入息中位數幾多15000？樓價幾錢尺1-20000？

你講個個數字根本冇用，人工追唔上樓價係事實。多得曾生呢位貪官停建公屋，樓價又02 3-5k 變到10-20k, fg 人工又02 20k 到而家仲係25-30k到，點買樓？加上每日150*365=50k, 香港每年起到幾多個單位我問你。唔好為駁而駁ok?

部分認同，話雖讀書真係可以提升自己本錢，但讀咩科同出路都係要講興趣，「為脫貧而讀，為優勢而讀」成個諗法根本有問題，係畀社會現況扭曲咗

雖然唔係做邊行都可以致富，但至少做咩都唔會貧窮先係正常

Exactly
17歲on99咁讀去考dse
到醒覺要點玩呢個遊戲已經22

以香港為例，其實讀書要用好多時間都係before公開試嗰兩年，但都唔需要用哂所有時間去溫，仲有大把時間去做其他嘢，話讀書好影響交際嘅我完全唔明。

其實倒返轉，讀書好，入到好學校，好學系，先至多機會識到你所謂上層人士，因為讀書好嘅人通常家底都好啲，亦對自己有要求，上進啲。

相反，一個窮人喺屋邨長大，書又唔讀，以為識人好過識字，咁佢圈子又會有幾多上層人士呀？不如唔好FF咁多喇

講你自己，垃圾

認同，李家2個仔都弱弱地咁，基因遺傳，唔係有錢可以改變到

假設只有最有錢果一半人先可以買私樓，入息中位數已經唔係萬幾咁少啦！
仲有住私樓唔代表買私樓，有錢人可以買十幾個單位租比人住，所以用中位數去推算樓價負擔能力係不設實際

有錢人係鐘意同文化人交往
不過佢幫唔幫你係另一回事

3,4皮都唔脫貧 要幾多錢先唔係「貧」

3，4皮1個人定全家洗先

咁你24/25歲出黎做野
老豆老母都應該行得走得做到野呀？
如果係個d老來得子仲要周身病痛
咁我只好話你唔好彩囉

其實又唔駛老來得子咁嚴重
35歲生仔的話個仔畢業都已經退休或者被退休
60歲周身病痛又係好普遍嘅事
呢個世界唔好彩嘅人其實好多

貧唔貧真係要睇收入之餘仲要睇生活負擔
有屋無屋有病無病有保險無保險

而正因為援助網唔係亦無法計得咁完全
所以好多貧困戶都未必得到足夠援助

老豆老母有做野，全家收入唔只3 4皮啦下話

身邊好多人唔讀書搵西工怨窮怨醫生收貴佢
又唔諗下醫生讀緊書時班友死左去邊
仲有班人以為讀書叻係天生，唔駛努力

識人好過識字啦

咁天真都有嘅

咩係 aa9

又係你個柒頭呀

aa9 係咩